# Распознавание пола и возраста человека по голосу

Это среда для обучения и тестирования MLP для указанной задачи.
Подойдёт и для наблюдения за процессом обучения других типов моделей

## Признаки
В качестве признаков были выбраны мел-кепстральные коэффициенты и некоторые спектральные характеристики

## Метрики
- accuracy
- F1
- precision
- recall

## Запуск
1. Установить зависимости `python -m pip install -r requirements.txt`
2. Заполнить `.env`
### Запуск сервера
Для запуска локального сервера, из server импортировать app, и запустить app.run()
### Обработка данных и обучение моделей
Модули gender_recognizer и age_recognizer имеют похожую структуру:
- Для конвертации датасета в форму, удобную для работы импортировать и запустить preprocess с параметром True, если хедеры ещё не обработаны и False иначе
- Для запуска тренировки модели импортировать и запустить (с параметрами тренировки) run.
    Архитектуру модели можно менять в файле model.py
- Для оценки модели импортировать и запустить get_metrics
### Нормализация данных
Запустить\
Scaler.create_scaler(strip_read_csv(config("GENDER_DATASET") + "/train.tsv", sep='\\t')),
что создаст и сохранит конфигурацию нормализатора. Класс scaler находится в модуле preprocess.
### Лог операций
Модуль colorcli предоставляет функцию log - обётрку функций, которая выводит на стандартный поток вывода указанное сообщение при каждом запуске обёрнутой функции. В классе bcolors хранятся константы изменения цветов текстаиз юникода и методы работы с ними

